美國第一艘核動力航母「企業號」完成除役

美國第一艘核動力航母「企業號」完成除役
一代名艦 50 年生涯的落幕。

服役長達 50 年，代表著美國技術力與國力的「企業號」航空母艦（USS Enterprise, CVN-65）不僅是世界第一艘航空母艦，而且也是史上長度最長的軍艦，至今未曾被超越。她在 1961 年下水、1962 年開始服役，活躍於自越戰以來的每一場美國參與的戰爭當中，除了展示了核動力船艦的巨大優勢，可以航行數年的時間不用補充燃料外，也將節省內部空間用來攜帶更多飛機，發揮強大的打擊力。

不過，做為第一艘核動力航母，如何安全地將它解體也是個大問題。自 2012 年以來，雖然名義上她還在海軍的現役船艦名單中，但其實已經轉進乾塢進行拆解，將電子儀器、武器、和可利用的物資移除，並且一個一個地將它的八個核反應爐中的燃料取出。這個工作進行了四年，直到去年底才完成。只剩下空殼的企業號在前天正式除役，接下來將由拖船帶著由美國東岸的諾福克軍港，繞過南美洲到西岸的華盛頓州，進行受輻射影響的鋼材的拆卸。

因為核反應爐的移除已經完全破壞了企業號的結構，復原保留成博物館的成本太高，企業號的最終命運大概就是做為廢鐵回收了。企業號之名將由下一艘新造的核動力航母 CVN-80 繼承，美國海軍也有意以 CVN-65 回收而來的廢鋼打造 CVN-80 的部份船殼，做為延續的象徵。新船大概要到 2027 年才能服役，屆時它將擁有尼米茲級航母三倍的發電容量和更自動化的系統，為電磁彈射器、雷射點防御、無人機等未來技術做好準備。

唔洗擔心 中國有最新既柴油航母對抗

啊Trump 已經準備好ww3

50年前已經玩緊核動力

當美帝核動力航母都夠鐘退役

永遠都會諗起支那

起緊第十一隻啦
仲要同之前嘅唔同級數
好似係

我都唔明點解美國可以噤強...
中國點解到今時今日都抄唔到一隻似樣少少既出黎

人地日本都勁過妳

電磁彈射...

Star Trek

如果侵侵將後備個d 船呀 飛機 大砲攞埋出黎用
全世界圍美國都唔會死...

不久將來

肯定仲有d高科技未拎出黎

star trek 次次新船 都係爛 之後又換新

福特級

空軍都出左新無人戰機
未拎出黎

一group group 飛個d?

日本勁係正常
世界歷史上淨係得美國同日本正式打仗
互相用航母係大海上對打
唔係單方航母壓制或者實戰都未試過，
（雖然日本實戰水平算好低）
呢樣野俄佬英國都要跪底

不僅是世界第一艘航空母艦

人地核動力玩到退役

中國仲J緊隻柴油2手航空母艦

法國黎緊個隻都回歸傳統動力 可能核成本太高

應該打漏左核動力

其實美國仲可以點進化😂 根本冇人係佢對手